三星級酒店房租劈至百多元 20年最悲 來港內地團插九成 旅業料十一極冷清

反修例觸發的示威衝突仍無平息跡象，旅遊界人士指出，今年暑假期間內地訪港旅行團數量減少70%，9月跌幅更擴大至90%，每日只有10多團，預料十一國慶假期本港旅遊業會相當冷清，每日僅10至20個內地團來港。整體旅客減少，走中檔的三星級酒店首當其衝，不少已大劈價，每晚房價低至100多元。有酒店業人士表示，近期入住率低，行內互相劈價吸客，該公司旗下酒店減價至300多元一晚，直言「呢個價係20多年來少見」。

華大：無外國旅客入住

內地十一假期於明天（10月1日）開始，截至昨日止，攜程旅行網站顯示，本港不少酒店房間未爆滿，網站列出於10月1日至3日期間，約100間三星級酒店仍可於網上訂房，每晚房價200至600元不等，有專門接待內地團的酒店，房價更低至百多元。其中，位於青衣的永倫800酒店，每晚房價跌至116元，但最少要訂5間房，若連續住3天，每晚房價為132元；青逸酒店每晚房價由360元減55%，至162元。

據旅發局酒店入住率報告，今年首7個月，全港中價酒店平均房價為733元，按年跌2.4%；賓館房間平均403元，按年升2.5%。換言之，今年十一假期三星級酒店房價大減18%至70%不等，部分更低於平日的賓館房價。

在港經營6間酒店的華大酒店（00201）主席鄭啟文透露，由於預計酒店入住率下跌，行內開始劈價搶客，雖然集團旗下酒店入住率達100%，但每晚房價已減至300多元，形容「呢個價係20多年來少見」。他指出，不少國家及地區提升香港旅遊警示，旗下酒店已沒有外國旅客及東南亞家庭客入住，現時只靠散客或即場入住。不過，他不擔心酒店前景，相信社會事件平息後，旅客會再到香港旅遊，酒店房價自然回升。

旅遊界立法會議員姚思榮稱，以往一些節日的房價會較平日貴一倍，今年十一假期，酒店卻要減價，反映預訂率差，可能只有三至四成，尖沙咀的酒店預訂率更低至兩成。商務及經濟發展局局長邱騰華於上周表示，9月初至今的旅客人數跌幅徘徊三至四成，部分地區酒店入住率下跌一半。

黃金周每日預期10至20團

另外，去年內地十一黃金周（10月1日至10月7日），適逢高鐵通車，訪港內地旅客達151.7萬人次，按年增加19%。香港旅遊促進會總幹事崔定邦表示，受反修例事件影響，近兩個月來港內地旅行團由以往每日平均200團，減至只得8至10團，部分接待旅行團的酒店近兩個月的入住率，較去年同期下跌30至40%，預計今個十一黃金周，每日只有約10至20個內地團。

姚思榮認為，內地人喜好在長假期到海外旅遊，近年多選擇到其他地區旅遊，香港不再是首選，若十一期間本港暴力衝突升級，料內地訪港旅客將按年跌五至六成，是2003年推出自由行以來，旅遊業生意最差的黃金周。

採訪、撰文：陳慧筠、陳詠賢
（信報）

抵死啦，旅遊業賣港都賣得耐

做到嘢

好多酒店都係黃屍， 愛國同胞真係唔好入住

抵死咩，咩20年少見？03先最差哦。

企業商議緊急遷離本港趨增

反修例引發的連串風波令人擔心香港國際金融中心地位受動搖，總部設於本港的信託、基金管理及企業服務供應商瑞致達（Vistra）指出，有企業正研究是否把辦公室遷離本港，但瑞致達認為本港與中國相互聯繫緊密，角色不易被新加坡取代。 瑞致達的業務包括協助客戶成立公司及作後續行政管理，亦會為基金提供成立、信託與行 ...
（節錄）全文共985字

賺錢個時又唔見你講

屯門 上水 元朗 仍然係水貨客天堂

幾百萬香港人一齊唔要HKD換美金呀，信心危機呀

爆房人士福音